香港變亂是必然之事,還在說為什麼香港變成這樣的,細心看看

轉自FB 覺醒配音組 Awakening Dubbing

我覺得佢講得好岩 忍唔到手post上連登

From 金融朋友，佢終於忍唔住寫兩句：

「小弟職業病發作,寫一寫香港亂局,不說藍黃,甚至不說什麼黑白良知,今日純粹談利益。

總結是,香港變亂是必然之事,還在說為什麼香港變成這樣的,細心看看。

旅遊零售過去十幾年都很旺市,當中主要是中國支持的,不少人賺到 EASY MONEY, 令很多人認為,香港繁榮要靠中國,現時示威越發升級,中國遊客少了,不少人就要生要死,又話咩拖香港去死。

首先說一說香港的經濟結構,金融業佔約 19%,專業服務佔 12%,外貿轉口逾 21%,已經接近一半,旅遊零售加在一起,卻不到 10%。

事實上,金融、專業及外貿也要靠中國,但這只是對了一半,其實是中國與國際上其他國家互相扶持起來的。

道理很簡單,中國一直自稱 14 億龐大市場,對全宇宙而言,是很吸引。但中國經濟全數在共產黨操控之下,小市場大政府是國際通商的一大忌,尤其是面對威權政府。

所以,過去幾十年,其他國家只有透過香港做中轉站再與大陸做生意。以前在港英年代,當然沒有問題,政府是英國的,但人民普遍親中(當時香港有不少愛國的市民,黃皮膚,黑眼晴,最少大家也同意自己是中國人,在 2008 年京奧或之前,香港市民普遍也會當中國隊是自己國家隊)。

香港這個地方,在政治上變得相對「中立」,加上英式制普遍認同,歐美日等發達國家與中國於是同意以香港做中轉站作交易,在積極發展大陸市場下,香港過河濕腳,混著混著就發展成為國際都會,甚至是首屈一指的金融中心。

這是英式制度的優勢帶來的,也是地緣政治,以及歷史的因素巧合而成的。真正可遇不可求,沒可能複製到的。且看,什麼上海前海搞了十九幾年咩自貿區,金融中心,現在是什麼鬼樣,基本是沒多少外資去玩的。你看,新加坡一直想做亞洲金融中心,現在還是要等香港仆街,才有機會做。

直至1997年香港主權被中國收回時,中國改革開放進行中,國際間的經貿對其十分重要,加上,當時香港 GDP 佔中國 4 分之1, 因此,中國與國際(名義是英國,不過,美國不同意,是沒可能達成中英聯合聲明的)成了一個 DEAL,這個 DEAL 就是一國兩制,

說得俗點,香港這個場,名義是歸中國,但實際呢,還是用英式那一套,大家由是同意,國際於是繼續利用香港與大陸做生意,各有所得。這是香港繁榮的最最最主要因素,還是那句,多個巧合做成的,抄不到。

香港要保持著「過河濕腳」,其實很簡單,就是要保持中立,最少香港政府要同意,全宇宙在香港內都有一定的持份,都有一定的利益所在,既是說,你做咩春,最少要大家點頭。各國就會願意讓香港吸納與中國做生意的油水,繼續開心。

國際間的這套玩法,其實到今天仍然沒有變,雖然,香港 GDP佔中國已跌至 2.7%,但中國有 8 成的外資,是由香港流入的。

2012 年後,或許大陸對港政策有變,於是香港政府配合,全面親中,結果香港個「中立」開始退卻,中國政府仲要加把火,大大聲同全宇宙講,香港係我個場之餘,而家個規則由我定,我話點玩就點玩。國際開始審視這個中立,即是說,政府親中,但有沒有可以反對政府的力量,如果有,還是可以玩下去的。

以前是有的,政府親中,還有立法及司法可以抗衡。

不過,立法這邊開始收皮,比個例子,香港立法會只有一半是普選的,餘下一半可以說是委任無疑(這個是 COMMON SENSE ,不要說不知道)。還好,過去泛民在普選那一部份佔優,保留了一定反對的權利,對國際來說,這個制衡還 OK ,頂得住政府的力量就可以。所以以前很多人說,泛民是歐美的代言人,泛民或許不是這樣想,但歐美真是這樣看的。可是這幾年間, DQ ,老人配票等機制,開始打爆了這個反對力量,時至今日,立法會已不能制衡政府。老實說,今年區選,不要太有指望。

事實上,香港政府過渡傾斜中國,這去幾年不少國家都有出到聲,不過還是止於言語,沒有什麼實際行動。

理論上,只要香港還是行資本主義,國際最多也是只會出聲讉責一下就算。反正,做到生意就好。

不過,美國特朗普上場後,成個形勢就變了,特朗普開始搞中國,當然,你可以話佢搞事,但中美對碰是歷史必然的事。

試想,兩國為全球兩大最大經濟體,但意識形態卻是差天共地,隨著中國在經濟,軍事,政治的力量越發勃起,加上全球一體化,其意識形態對全世界的影響越發深厚。

對信奉自由的歐美國家而言是很恐怖的,試諗下,幾年後,美國總統大選,突然推了一個中國人上台,然後這個人說要推行共產主義,那不等於叫美國加入中國好了。尤其,中國是十分喜歡,將政治放進經濟與人交易的,想知多點,看看孔子學院及一帶一路就知。

所以,碰撞是必然的,剛好有個特朗普同彭斯上場,但要留意,其實整個美國國會,風向正在轉變,在打中國上越發有共識。所以,不要指望貿易戰是終點,貨幣,金融戰會隨之而言來,接著就是冷戰了。

最後,各國會歸邊的,自由與威權主義對立。香港又會點呢,本來未必是壞事,香港如果可以保持中立性,做冷戰中的窗口,等中國與其他國家打到爆江時,是一個很好回復元氣的地方。

不過呢,香港政府卻不是那樣想,林鄭搞條送中條例,其實係好大鑊的,佢等於反晒全世界枱。因為,中國司法制度可以全面在港實施,在冷戰的高度下,其實等於香港自己放棄中立性,歸邊大陸,幫手打爆西方國家,共享中國人榮耀。

上面都講過,香港有運行,講到尾,都係兩字,「中立」。如果送中一過,可以肯定,香港金融中心一定會不保,因為唔會有一個國家,願意再經香港做生意。香港唔中立...超!我直接返大陸做唔好。

事實上,貿戰打到而家,中國經濟好唔掂,有幾唔掂唔多講,咩地方債,資金缺口,產業淘空問題唔在講,單係佢 2019 年上半年,唔計港澳,全中國省份中,只有一個地方政府是沒有財赤的,那是上海,其餘的,財赤規模,由幾百億人仔,到 3900 億以上都有。呢 D 錢,係要揾錢填的,其中,外資是很重要。

上面都講到,經香港流入中國外資,佔左8成,仲要,香港係一個自由兌換美金的地方,個重要性,用中國春袋形容,我覺得輕了,我會覺得,現在其實同心臟差不多。

所以說,如果香港保持一定中立性的,在冷戰時,國際或許會放香港一馬,中國也會利用香港恢復,始終政治間,沒有永遠的敵人,今天要打爆中國,明天可能又要與中國做生意,對不對,留個香港不打是有可能的。

可是呢,沒有中立性,在這場冷戰下,香港既然係中國的春袋又或心臟,要打,當然第一個打爆香港,同你有親咩,其實也不真用打,取消你美國關係法,取消獨立關稅區,再唔比你港元掛鈎美金,變相人民幣唔可以經香港換美元,上面說的金融、外貿、專業服務,係可以即刻收皮的。

而暫時美國沒有做,為什麼,是因為香港出現了反制政府的力量,那就是示威者了,所以,你可以看見,外國媒體 9 成 9 ,係企響示威者那邊的,或許是有同情成份,或許是價值觀相近的原因,但事實上,那是國際間開始落注在示威者身上,示威者成為了可以反制政府親中的代表,就好似港英年代一樣,現在政府親中,但市民普遍親歐美。

說到這裡,不要說什麼示威者被利用了,沒有示威者擋住送中,香港已經收皮了,同埋,要知道香港從來也是靠比人利用而發達的。香港已成為了整個冷戰間的第一個爭持點,示威者嬴了,香港有一絲機會在這場掙扎求存下來,但示威者輸了,就要預了香港會被國際第一個對付, 當然, 如果覺得中國加香港打無雙可以贏到，ok, u win。其實玩成咁,香港成為第一戰場咁X有榮譽,多謝林鄭啦,佢係第一個響呢場超級大賭局中落 BET 的。

同一眾朋友戲言,如果林鄭係英國特務,她會是黑暗兵法之皇,但如果佢真心親中的,佢個 ON9 程度,我真係唔識形容。

所以說,香港亂是必然的,不要再渴望回到以前歌舞昇平,香港已經進入了這個動盪時代中,隨著歷史的巨輪而飄向未知命運中.....

什麼中國好,香港好,收皮啦,香港個金融中心地位,從來唔係中國比的,係靠全宇宙 Endorse 的.....

PS.上面所說,全是很簡單的論點,隨便邊度都會睇到,我只是手痕歸納一下。」

【置頂】828 metoo集會

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

好文必推！中美意識型態衝突係貿易戰嘅根本原因

美國可以單方面唔俾港元掛鈎美金咩？

馬照跑樓照跳係咩意思？？

當然可以

好耐之前諗緊改咩名好，突然係個腦度彈出馬照跑舞照跳呢句野，但係個排差唔多每日都至少有一個人跳樓嘅新聞出現，但係社會都照常運作，大家都好似習以為常咁，於是就改左呢個咁可悲，但我覺得又符合香港當時情況嘅名

其實都真係幾悲哀

how

好有意境

推，分析得好好

申利：唔識經濟但明佢講咩

睇黎條路都幾難行 雖然話歐美落示威者注
但老實講冇外力幫手 面對咁強大既敵人 好難打
定應該話唔知前路點行

利申: 冇讀過經濟

其實全世界都仲未諗到下一步棋點行

好文雖然p牌推唔郁

推

睇到有國家歸邊，但佢地出唔出手又係另一件事

x2

推一推

正
好多人仲係度屌示威者搞亂香港
你個特首帶頭玩野先架傻西藍色上流中產草階

too long but read
唔識金融同經濟不過睇得明，唔該哂巴打

唔係單純係林鄭問題
刁帝責任更大
佢上台之後明顯對港政策出現極大改變
對曾蔭權既清算
導致香港政府向中共全面傾斜

結果害左香港 更加害左自己

同意！

好多人成日話，最衰都係林鄭、林鄭自把自為，等等。但其實一個特區首長，喺中共官僚系統裏面，真係可以一個人就搞到咁大壇嘢出嚟？香港今日嘅局面，中共核心絕對要負最大責任。

另外，以美國為首嘅西方，最終目標唔單止係做生意，而係生意要按佢哋定落嘅遊戲規則之下做，而且呢個生意對手亦須要接納西方嘅價值體系，咁佢哋做生意先做得安心。中共符唔符合呢啲條件？侵侵上台後，對華政策大幅改變，正好話我哋知，佢哋唔再相信中共現在以至將來會符合條件。最徹底嘅解決方法，當然就係消滅中共啦，而呢度香港就可以發揮作用了。

學術PO強推

分析得好好
放任政府搞唔死香港係終需一死
而家我哋係救緊香港

希望西方真係會同中共打意識形態戰
否則唔單止香港，西方都會比中國慢慢滲透統戰染紅

禁止使用美國Swift 系統進行貨幣匯款 禁止在港銀行美元結算

無得用美元即刻跪低

香港人不要輕看自己，其實香港在國際有一定知名度，美國教科書一講自由經濟體系就會引用香港作例子，所以好多人知道香港這個小城市，你睇外國人叫你做Hong Kong people 而唔係Chinese 就知，對香港有一定的區別，佢哋知道香港制度與國內不同，所以仍然放心在港投資。
這塲民間運動揭示了香港政治，經濟及法治不斷被侵蝕，打壓，對持有相同自由民主價值觀的西方國家都表示憐憫及支持，是為自身利益又好被當作祺子也好，繼續有國際支持尤其重要！

香港人加油！

林鄭似係暗黑兵法之鬼

全家英藉

可以時機一到就一刀捅死中國，幫香港獨立或者歸英！

中共好地地唔搞香港咪好咯，
河水不犯井水有咩問題？
逼到我地港豬搞革命
咪以為我地香港人膝頭係軟架！！！

光復香港！
時代革命！

p

岩注意係中國靠香港，而且係政府政策令香港表面上經濟上倚靠中國，令到個flow要做大陸人生意，大家諗下以前係靠本地，外國消費，一樣做得起

首先想知道「港元與美元掛勾」嘅定義係咩？
據我嘅粗淺了解
乜唔係金管局對貨幣市場進行買賣調節
係港元兑美元達到強方兌換保證時沽港元
達到弱方兌換保證時買入港元？
定係同「聯繫匯率」係兩樣嘢？

swift係咩一回事？
假設依家呢一刻唔比用swift
具體會出現咩情況？

禁止港銀行用美元結算
原來用咩貨幣需要該貨幣發行國批准？
用美元結算即係？
假設依家呢一刻唔比用美元結算
具體又會發生咩事？

sor我係經濟金融bb仔
真心想知多d

From 金融朋友，佢終於忍唔住寫兩句

學術台 孖生post

乜嘢中立 呢啲唔係叫中立
而係香港之前係中國嘅“經濟特區”
香港從來都係中國地方
呢樣嘢鬼佬都知道

香港法治大部份仲係緣用西方制度
經濟體系極自由比西方國家更自田
好多嘢都係自由市場決定
（免稅，零銷售稅，冇最高工時，冇antitrust law）
根本係極之適合“搵錢”嘅一個地方

對比支那法治同經濟體系
根本兩個極端嚟

理論上冇得唔畀
可以用其他currency買賣做到同樣效果（1：7.8）
只不過個交易成本會增加

篇嘢真係好撚戇鳩

“對信奉自由的歐美國家而言是很恐怖的,試諗下,幾年後,美國總統大選,突然推了一個中國人上台,然後這個人說要推行共產主義,那不等於叫美國加入中國好了。尤其,中國是十分喜歡,將政治放進經濟與人交易的,想知多點,看看孔子學院及一帶一路就知。”

好多方面都同意, 香港位置就係中立, 但好多藍絲唔明, 佢地覺得大陸都好好, 做乜唔跟住做? 佢地唔明白, 香港個定位唔一樣. 佢做緊中間人, 如果佢無左對中間人的信任, 佢點做中間人? 一無左, 香港成本貴大陸至少好幾倍, 佢有乜優勢? 要deal直接返大陸deal啦.

將政治放入經濟呢個講法我認同, 但我認為其實更似相反, 佢一直都係政治主導, 而經濟只係佢soft power的呈現. 應該話, 佢將經濟放入政治.

香港因為自由貿易, 基本上一被影響, 一定有人嗌救命. 變成無左中國唔得, 都係因為呢條水最掂. 例如開藥房搵到大錢, 做乜要搞其他? 炒樓放過豬頭, 做乜仲要去搵新野去創業? 今日的陣痛, 係危亦係機. 已不能一直食住大陸條水.

區選同立法會, 我幾樂觀, 同時我都幾樂觀選完香港會被大陸經濟制裁 大陸出硬口術就一定架啦, 話邊個邊個選到就車毁人亡, 取消比香港的優惠, 甚至搞D屎忽野, 例如東江水加價100倍之類. 真係選到, 又無比DQ, 人大釋法, 軍艦鎖港, 抽香港200%關稅之類唔係無可能, 畢竟專制之下, 創造力同幻想, 會嚇你一跳.

至於林鄭, 其實我不認為佢係咁重要. 一個打工仔, 點可能企咁硬? 佢同門口實Q其實分別唔大. 實Q好惡好似"好打得"咁, 背後係因為有人撐. 同樣地, 佢咁硬, 要行送中, 本來就唔會係佢決定而係中方.

事實上, 當日推佢出黎而唔係曾俊華, 就知做乜啦. 呢個一早plan定, 送中一直係對香港的大藍圖一部份. 佢只係執行命令姐. 就好似, 香港警察最高負責人係香港警察, 定深圳武警, 邊個知? 我覺得係深圳機會大D. 至少前線一定係, 武警無可能聽香港指揮官做野, 只會接受自己指揮官命令.

諗下都明, 一個條例可以"壽終正寢" 但又未"撤回", 絕對無可能係語言失誤. 如果係, 一早澄清左, 成個都係局, 就係等一下三讀就通過.

有時候我會覺得, 中央同香港一樣, 都係比錢迷惑左, 中央佢真係以為, 自己影響力可以咁大, 在國際間, 佢可以話只係一個暴富戶. 大家唔得罪你, 但背後睇唔起你. 佢以為佢真係大國, 人地真係respect佢咁. 唔係囉.

好奇問問, 點樣做到? 如果全宇宙沽空港元, 香港都應該接得住, 因為100% back up左, 等於立刻將美元改成港紙做流通貨幣.

前提係, 真係100%先得, 如果真係好似謠言咁, 比中共食左, 咁就爆煲了...

我都覺得無乜可能, 美國亦唔駛咁肉酸, 呢個已經係經濟制裁, 我想佢對任何國家都無咁做過. 其他國家用美元, 對美國完全無損失反而有利. 用中共思維方法, 用自己國家貨幣, 等於變相操作埋你個貨幣政策, 無可能唔鍾意.

係諗到, 但無人夠膽行. 因為西方係民主社會, 對中國的軟力量做反抗, 一定要有蝕錢覺悟, 好多人唔敢.

直到浸浸出黎. 條友仔做野粗暴簡間直接, 最叻就係扮老粗, 扮暴富戶, 扮傻仔. 佢同人deal, 永遠不在對立位置, 而係中間人咁. 好似話, 中美貿易戰, 佢都退幕後, 做到好似等中方拉攏佢支持咁.

好文,藍絲重成日以為中共點好點好大把錢，根本唔明發生咩事。

係, 但同時呢個本來就係一直國策. 布殊上台後, 其實已經吹緊對中國強硬風, 跟住就911.

18年後, ISIS食哂屎後, 呢場對中東恐怖份子的戰役差唔多完哂, 佢望返中國身上, 係好合理, 尤其18年後, 已經養虎為患.

至於林鄭, 佢真係無乜關係, 佢只係打份工. 佢只係一個實Q, 上司叫佢惡, 佢就惡. 上司叫佢同大家打下溫情牌, 佢就"我們都累了"

會想, 但如果國際會打殘香港, 一定係變成"中國香港"之後的事, 即

你同我都已經被夾返大陸, 在中國的再教育營, 比人雞姦屌緊屎忽果陣的事.

其實唔奇, 因為生仔其實係現代非常厲害的武器, 在英國美國, 回教勢力越來越大, 都係因為D人移民同生仔做成. 中國人大量移入, 有返幾千萬, 在參眾議院有議席, 影響國策, 並非無可能.

因為講到尾, 一人一票, 遇著14億強國, 真係幾可怕下. 如果全地球開個議會, 中國至少有20%議席.

push

本身美元用港元掛勾 就係多年美國同政府deal既結果黎

取消掛勾 暫時都唔會住

但取消貿易關係法 或者 修改法案訂明既權利就好大機會

反而係全世界睇緊示威者既一步點行 先再修改佢地既做法

所以今次 只要我地唔認輸 自己搞散自己既

贏既機會好大

柒婆依家只係部移動錄音機

同死左無分別 咩都唔會再俾佢做到

係, 所以針對佢都無乜用, 佢唯一用途就係出黎助下攻, 用佢個人魅力刺激下民意, 多D人上街.

佢永遠係你覺得累同灰心既時候 推你一把

見到條閪婆個樣 就又有動力上街屌佢了

所以 我哋一定要撐落去
好快會勝利㗎！！！

必須將新疆燈柱未成形前，連根拔起。行動方案討論

必唔必然在乎柒婆點回應！
你又唔係佢肚入面條虫．

如果港獨，中共會同香港斷交，西方再唔可以利用香港做中間人?

對西方各國最理想既結果: 香港繼續做中立政府/ 中國有親西方既新政權上位?

其實本身泛民就係部份西方既代表

只係依家個政治環境逼到佢地同勇武/和里非綁埋一齊

如果係以前既話 唱下歌 佔下路 扔個水樽都會話好暴力

依家佢地都唔會同我地割蔗 因為根本無呢個本錢

香港人做左全世界的大台

問題中國係咪想自己春袋自己揸 佢講到自己咁大市場 就算唔同美帝deal 佢都仲可以同其他外資做生意
自己揸旗仲可以最大利益化 又唔驚香港變反共基地

幫推

集思廣益 對付白色恐怖嘅方法